<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>散发出自己的光 on 文文家的小可爱</title>
    <link>https://xr0814.github.io/hugonews/tags/%E6%95%A3%E5%8F%91%E5%87%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%85%89/</link>
    <description>Recent content in 散发出自己的光 on 文文家的小可爱</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xr0814.github.io/hugonews/tags/%E6%95%A3%E5%8F%91%E5%87%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%85%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>镰锤奋进  漫星追随</title>
      <link>https://xr0814.github.io/hugonews/posts/%E9%95%B0%E9%94%A4%E5%A5%8B%E8%BF%9B-%E6%BC%AB%E6%98%9F%E8%BF%BD%E9%9A%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xr0814.github.io/hugonews/posts/%E9%95%B0%E9%94%A4%E5%A5%8B%E8%BF%9B-%E6%BC%AB%E6%98%9F%E8%BF%BD%E9%9A%8F/</guid>
      <description>1921年7月，在嘉兴南湖上，一群怀着救亡图存中国的梦想的青年人聚集在一艘船上，为新中国的未来开辟了一片天地，宣布中国共产党的成立；1949年10月1日，毛泽东主席伴着群众的呼喊声中登上天安门，宣布中华人民共和国成立了；2022年10月16日，中国共产党第二十次全国代表大会在北京人民大会堂召开，此次会议的召开是我国全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的关键时刻，明确了我国未来的发展方向及发展道路。
作为一名新时代大学生，作为党的后备军的一员，党的二十大的召开让我内心激动澎湃，它让我看到了中华人民共和国过去五年的成果，让我看到了中华人民共和国的未来发展前景，怎能不激动自豪？我应扛起新时代青年的责任，牢记党的精神，不忘初心，砥砺前行。我要做追随镰锤的漫星。
一、“三个务必” 党的二十大报告中提出“三个务必”，即务必不忘初心、牢记使命，务必谦虚谨慎、艰苦奋斗，务必敢于斗争、善于斗争。为何会提出“三个务必”？
（一）是发扬中华民族在救亡图存过程中的内涵体现。 五四运动前后，先辈在探寻救国道路之时，一直将“唤醒人民意识，探寻救国之路”挂在嘴边，高举“民主”与“科学”的旗帜，将此作为自己的初心和使命，挽救内忧外患的国家。他们的《新青年》、《每周评论》吸引无数的青年志士，他们无畏强权、在未知结果的道路上一步步探索，在面对强权的压迫和政府的打击之下，他们选择没有后退，仍艰苦奋斗。在面对外来侵略时，他们没有选择妥协，各行各业的人们团结行动，敢于斗争，将主权握在自己的手中。“三个务必”的再次说明，正是体现了我们中华民族在救亡图存的发展历程中的内涵，是我们必须继承的东西。
（二）中国共产党一直将“三个务必”投入到党的事业之中。 中国共产党成立之后，以马克思列宁主义为指导思想，并结合中国的实际情况提出了符合中国国情的思想理论。在抗日战争中，以毛泽东主席为首的中国共产党人提出的“三步走”战略，有力地将抗日战争带到一条正确的救国道路之上；在抗美援朝的斗争中，为维护国家主权，为保障人民安定的生活，我们这个没有技术、没有大炮的国家，英雄们用自己的双手为人民创造了今天幸福的生活；再看新时代，2017年中国共产党第十九次全国代表大会召开，习近平总书记提出习近平新时代中国特色社会主义思想，中国共产党不断深入群众，解决群众问题，脱贫攻坚战，9899万农村贫困人口全部脱贫，832个贫困县全部摘帽，12.8万个贫困村全部出列，全面建成小康社会圆满收官。无论是哪个时期，我们的共产党人哪一个没有做到“三个务必”？到如今的党的二十大的召开，在这两个一百年的历史交汇点上，作为青年人的我们，如同漫星的我们，更应该跟随中国共产党的脚步，坚持“三个务必”，发扬“三个务必”，镰锤奋进，漫星追随，当散落的漫星汇聚在一起时，整个国家会散发出直击人心的光亮。
（三）面对世界的严峻形式，我们必须坚持“三个务必”。 当前，世界遇百年之未有大变局，我国的发展现如今面对机遇与风险并存，我们面对着越来越多的不确定性因素。战争频发，疫情肆虐，在面对这种情况之下，我们怎能不坚持“三个务必”？我们在面对世界变局时，更应该记住我们的初心的什么？我们想要的是什么？在面对世界变局时，我们更应该放长远而看，结合我国国情，谨慎做每一个决定。在面对世界变局时，我们在面对强权主义时更不能后退，必须捍卫我国的权益，面对侵权时要敢于斗争，善于斗争。如若不坚持“三个务必”，我泱泱大国该如何前进？
二、全面建设社会主义现代化国家 党的二十大报告对全面建设社会主义现代化国家提出了七项要求，即高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务，发展是党执政兴国的第一要务；教育、科技、人才是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑；全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路；尊重自然、顺应自然、保护自然，是全面建设社会主义现代化国家的内在要求等七项。我想就全面建设社会主义现代化国家中两项进行说明。
（一）教育、科技、人才是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑 习近平总书记在2021年9月27日-28日中央人才会议上提出：国家发展靠人才，民族振兴靠人才。俗话说，地基不稳，地动山摇。我们国家重视教育、发展科技、培养人才等一系列举措，是为全面建设社会主义现代化国家做基础。新中国的成立初期，我国的文盲比例占全国人口的80%，这是一个多么惊人的数据，试问这样没有接受教育、掌握科技的人如何能够实现国家的伟大复兴？2021，根据调查显示，我国的文盲比例下降至2.67%。72载春秋，我们国家发生了翻天覆地的变化，我们从最开始的恢复高考制度到现在是科教兴国战略，无一不体现我们国家对教育、科技、人才的重视，我们吸取了历史的教训，必须打牢地基。 而如今，我们是新时代的一辈，历史的接力棒交到了我们的手中，每一代青年有每一代的历史使命。我们深知科学技术是第一生产力，而身为新时代青年的我们，必须肩扛责任。15岁科学少女谈方林参与世界性课题研究，22岁少年申怡飞是5G技术的研发团队的核心成员，大学生村官卢毅主动请缨，驻村扶贫，35码的脚磨肿成37码&amp;hellip;&amp;hellip;在中国共产党的领导之下，我们身边有这么多漫星做榜样，作为新时代青年要拿出信心满怀、斗志昂扬的心态，追随镰锤，为中华民族伟大复兴贡献自身的力量！
（二）全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路 文化是一个国家、一个民族的灵魂，党的二十大报告，为我们国家推进文化自信、增强文化意识做了一个新的诠释。
党的十七届六中全会首次提出“建设社会主义文化强国”，党的十八大报告提出“必须走中国特色社会主义文化发展道路”，党的十九大报告提出“坚持中国特色社会主义文化发展道路，建设社会主义文化强国”，党的二十大报告指出“推进文化自信自强，铸就社会主义文化新辉煌”。我国走上中国特色社会主义道路，离不开我们中华民族骨子里的中华文化。文化道路就是文化自信。我国在文化的研究和传播上不断推进，以多种形式向国人传播，央视新闻推出《典籍里的中国》《经典永流传》等，告诉我们《尚书》是如何传播至今，将古文奇辞奥旨的文字生动的摆在我们面前&amp;hellip;&amp;hellip;
文化兴盛体现一个国家、一个民族的强盛，中华民族的伟大复兴离不开中华文化的发展。在全面建设社会主义现代化的新征程上，我们要增强国人的精神力量，新时代青年的我们更应该看到文化自信对全面建设社会主义现代化强国的重要性，发扬中华文化。
“如果信念有颜色，那一定就是中国红。”党的二十大的召开告诉我们，镰锤仍在不断奋进，身为追随镰锤的漫星，要立大志、明大德、成大才、担大任，懂得实干成就未来，我们斗志昂扬，紧紧跟随镰锤的脚步，不忘初心，牢记使命，散发出漫星最闪亮的的光芒。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
