<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>scene on 文文家的小可爱</title>
    <link>https://xr0814.github.io/hugonews/tags/scene/</link>
    <description>Recent content in scene on 文文家的小可爱</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xr0814.github.io/hugonews/tags/scene/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>出路</title>
      <link>https://xr0814.github.io/hugonews/posts/%E5%87%BA%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>https://xr0814.github.io/hugonews/posts/%E5%87%BA%E8%B7%AF/</guid>
      <description>《出路》跟踪拍摄了三位来自不同社会阶层，历时六年追随三位主人公，记录下他们的梦想与当代中国现实的碰撞，这是不同地区的中国年轻人从学校步入社会的成长故事。
中国当代青少年有着怎样的未来？这是导演郑琼在拍摄三名中国青少年时探索的中心问题。
视频 </description>
    </item>
    <item>
      <title>大国故事</title>
      <link>https://xr0814.github.io/hugonews/posts/%E5%A4%A7%E5%9B%BD%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>https://xr0814.github.io/hugonews/posts/%E5%A4%A7%E5%9B%BD%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>伟大时代孕育伟大故事，精彩中国需要精彩讲述。
《大国故事》是一档以习近平总书记系列重要讲话精神为指导，讲述优秀人物事迹，传递正能量的系列微视频。习近平总书记在讲话和文章中，常常用讲故事的方式传达深意，感染他人。本系列微视频以创新的手法，生动的表现形式，将文字故事进行可视化再现，用动漫语言讲述大国故事。“一个故事胜过一打道理”，这些故事寓意深远，通俗易懂，让观众在一帧帧画面，一句句讲述中感受中华文明的智慧与力量。
视频链接如下： http://flv4mp4.people.com.cn/videofile7/pvmsvideo/2023/4/14/rmsp-pengjingyi_7d78b62e7b83bca7da18a1360346d32f_ms_c.mp4</description>
    </item>
    <item>
      <title>浅谈写作规律</title>
      <link>https://xr0814.github.io/hugonews/posts/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%86%99%E4%BD%9C%E8%A7%84%E5%BE%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xr0814.github.io/hugonews/posts/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%86%99%E4%BD%9C%E8%A7%84%E5%BE%8B/</guid>
      <description>别林斯基曾言：“艺术自有其规律，不遵守这规律，就写不成好作品。”任何事态去探究其规律，都是为了更好的研究其本性。写作规律亦然。
写作规律是什么？该遵循哪些写作规律？今天我想谈一谈。
写作规律顾名思义为文学创作发展过程中的本质联系和必然趋势。在写作中，我们由整体到局部，于整体起作用的，为写作的一般规律；于局部起作用的，为写作的特殊规律。文学创作中，总是矛盾与矛盾的辩论，不由得就会产生出写什么、怎么写的想法。而写作所遇到的问题可分为三大类：内容问题、“多中选一”问题、方法问题。而针对这三大问题，我认为应当学会以下三种方法。
其一，生活为本。我喜欢一句话：文学创作来源于生活而又高于生活。生活是创作最好的来源，余华的《活着》，揭示了中国内忧外患的背景下，人们仍然为了活着而活着，而非为了活着之外的东西活着的状态；路遥的《平凡的世界》百万巨著，完整展示了当时中国的城乡的社会的生活，让当代的我们更加深刻的感受到中国二十世纪七八十年代的生活。而若余华先生与路遥先生没有感受生活，怎能写出如此的佳作？可见，感受生活，激发我们的创作热情，观察生活，收集我们的创作材料。这不正体现了我们写作规律中“物我交融转化律”吗？以生活为物，与自身感受相结合，实现生活与自身的转化，从而著出文章。
其二，思悟为主。古人曾言：腹有诗书气自华。我们一生不过短短几十年，思悟不仅来源生活的经历，也来源于书本的熏陶。董卿每晚睡前一小时，沉静心阅读文学作品，日复一日年复一年的坚持，才塑造了她今日独有的气质。从书中汲取营养，我们的理论知识层面会逐渐扩大，潜移默化中会学习到优秀作者的写作方法，提升了自身的修养。有人曾言：熟读唐诗三百首，不会作诗也会吟诗。不正是这个道理吗？体验所得之思悟也很重要，我们说志愿者是无私奉献的精神，那不妨自己去体验一次，感受这无私奉献所带来的思悟，提升自身的能力，岂不妙哉？听他人说百遍，不如自己感受一次所得到的珍贵。除此以外，思悟的来源，为多记。好记忆不如烂笔头，将自己的所见所闻所想所思所感所悟记录下来，一段时间后，回看它，你就会收获自己从前的宝藏，只属于自已的宝藏。“博而能一综合律”所述的就是这个道理。素质、修养、能力的具备，绝不是一朝一夕，它需要我们坚持不懈，去探索彰显文章的最佳体裁、题材、语言。
其三，适己为重。莎士比亚曾言：一千个读者就有一千个哈姆雷特。每个人有每个人的想法，而不同的想法写出来的文字也不尽相同。李白的诗句豪迈奔放，想象奇特，具有极大的浪漫主义特色；杜甫的诗句沉郁顿挫，以实为主，具有极大的现实主义特色。但他们却有一个共同之处，那便是在诗词的造诣中遥遥领先。文学作品众多，需我们博览群书，细细品读，从中学习优秀学者的思想，品味其写作特点，学习其优秀之处，融会贯通，充实自我，创造出属于自己的方式。这也是我想说的第三点规律：法而无法通变律。将固定的写作方式、写作特点融汇到自己的特色之中，便是取众家之长，成一家之格。
综上所述，文学创作中，我们总会使用写作规律，哪怕我们没有刻意的去想它，但潜意识里我们总会使用它，文学创作是自由的，但也存在一定范围，遵循着一定规律，无论在何时，我们不应违背其规律。</description>
    </item>
    <item>
      <title>道德经</title>
      <link>https://xr0814.github.io/hugonews/posts/111/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>https://xr0814.github.io/hugonews/posts/111/</guid>
      <description>Three hundred and forty-eight years, six months, and nineteen days ago to-day, the Parisians awoke to the sound of all the bells in the triple circuit of the city, the university, and the town ringing a full peal.
The sixth of January, 1482, is not, however, a day of which history has preserved the memory. There was nothing notable in the event which thus set the bells and the bourgeois of Paris in a ferment from early morning.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
